\SetVersePairs{
  {\item \VSup{6}Inimíci mei dixérunt mala \MediatioD{mi}[hi:] ``Quando moriétur, et períbit nomen, \TerminatioDI{e}ius''?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}O meu inimigo me diz com mal\MediatioD{da}[de:] ``Quan\-do há de morrer e extinguir-se o seu \TerminatioDI{no}me''?~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Et si ingrediebátur, ut visitáret, vana loque\Flexa*{bá}[tur;] cor eius congregábat iniquitátem \MediatioD{si}[bi,] egrediebátur foras et detra\TerminatioDI{hé}bat.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}Se alguém me visita, é com dupla inten\Flexa*{ção}[:] recolhe más notícias no seu cora\MediatioD{ção}[,] e, apenas saindo, ele corre a espa\TerminatioDI{lhá}-las.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Simul advérsum me susurrábant omnes inimíci \MediatioD{me}[i;] advérsum me cogitábant mala \TerminatioDI{mi}{hi:}~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Vaticinam desgraças os meus ini\MediatioD{mi}[gos;] reunidos, sussurram o mal contra \TerminatioDI{mim}:~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}``Malefícium effúsum est in \MediatioD{e}[o;] et qui decúmbit non adíciet ut re\TerminatioDI{súr}gat''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}``Uma peste incurável caiu sobre \MediatioD{e}[le,] e do leito em que jaz nunca mais se ergue\TerminatioDI{rá}!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Sed et homo pacis meæ, in quo spe\MediatioD{rá}[vi,] qui edébat panem meum, levávit contra me cal\TerminatioDI{cá}neum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}Até mesmo o amigo em quem mais confi\MediatioD{a}[va,] que comia o meu pão, me calcou sob os \TerminatioDI{pés}.~\Responsorium}
}